台灣即將解禁!

1.媒體來源:華視新聞網

2.記者署名:徐筠庭 綜合報導 / 台北市

3.完整新聞標題:
陳時中：商務、體育、文化、旅遊管制將陸續解封

4.完整新聞內文:

台灣的武漢肺炎（2019新型冠狀病毒肺炎、COVID－19）已經連續25天沒有本土
確診個案，民眾都很關心何時能夠恢復正常生活？中央流行疫情指揮中心指揮
官陳時中今（7）日下午在記者會上表示，大家對「防疫新生活」都抱著很大的
期待，不過也要管控2個風險。他指出，未來在商務、體育、文化、旅遊方面的
管制都會陸續解封。

政策陸續解封 陳時中籲民眾遵守防疫新生活

陳時中今下午談到，整個社會裡面，很多民眾對於防疫新生活的展開抱著很大的
期待，不過要特別提醒，屆時逐步要開放時，有幾個風險是得要去管控的：第一
個是「個人風險」，希望大家能遵循防疫新生活，洗手、戴口罩、維持社交距離，
身體不適時不要外出，在家休息。陳時中透露，未來在商務、體育、文化、旅遊
方面的管制都會陸續解封。

民眾+地方政府！盼將社區風險降到最低

第二個則是「社區風險」，陳時中說，陸續解封後，要照顧到相關事業單位的管
理能力，及地方政府管理量能，在個人都把自己該做的事做好，在相關事業單位
管理上能確實執行，就會將整體的社區風險降到最低。至於邊境管理方面，陳時
中進一步指出，仍會即時掌握從邊境進來的人，並即時檢疫，有問題就送醫治療。
雖然這樣能把風險降到最低，但還是有些風險是會發生的。

希望有零確診！陳時中：但不是以零確診為目標

「希望有零確診，但不是以零確診為管理目標」陳時中最後說，可避免的風險都
避免了之後，就持續準備醫療量能、多了解國際情況，精進我們的醫療，建立醫
療防線、承擔必要的風險，「國際合作、產業發展同時並重」。

5.完整新聞連結 (或短網址):

6.備註:
這波文化產業受到重傷，如果可以開啟新生活的話，很令人期待。

台灣GOGOGO

收皮啦，冇你份呀

幾時同香港開關

想去旅行

全部得香港同台灣最安全

收皮啦你 你撚有錢去

無錢都要去

我要去台灣

唔好咁快開，就算開都唔好俾支那人入境，咁就穩系陣啦

我都好想去台灣，本來預計11月去搵台妹同我慶祝生日

有無係台灣叫過雞？

想做台灣人

外送茶

是

去撐手足間店

請你食慶記

香港唔禁中國，講唔上安全

台灣封咗島 有乜所謂

去擺韓做勢大會

點會有香港份

日本新加坡

最後都唔加中國就有好戲睇

好撚想去旅行近近地台灣都好

gogoggooggo

佳佳有心情去自首未